他們都是「黑記」

//關於應唔應該打tvb記者，意見兩極化。幾千年前的孟子會答你，「聞誅一夫，未聞弑君。」意即只係打個仆街，唔係打記者。tvb記者不配稱為記者，他們都是「黑記」，突破心防，才能義正辭嚴，理直氣壯抗爭。這是儒家正名之教，孔孟最重視的政治哲學。
這裡牽涉一個正名化問題，例如，打警察，好多人覺得不對，但是換轉成打黑警，就會有好多人讚好。這就是正名的威力。
同樣理由，我們應該使用「黑記」一詞，專指扭曲事實，報導偏頗的記者。
抗爭的第一步先要武裝思想，清晰正確描述事實現況的詞彙非常重要。//